到底班強國新移民入侵到咩程度？

近依兩年 喺香港聽到普通話嘅頻率越黎越多
咁到底依班住係香港嘅人 到底蠶食到咩程度
我之前做左個簡單嘅research

-蟲隻來源
單程證：

情況如何？

假結婚：
（2016）假結婚移民來港「包離婚」

（2018）入境處搗假結婚集團拘86人 4年賺500萬人民幣
[/quote]

-教育方面
雙非：

數據只作參考用

-幼稚園
幼園廣東話面試 雙非家長發難
怒圍職員斥歧視「早知道要求就不來」

北區爆幼稚園搶位戰
代雙非報名 深圳中介索價2.5萬

-小學
小一派位放榜 雙非家長反擊本土派：
唔係我哋，港校有人讀？

小一爭位 港媽搬九龍城避雙非
內地童入喇沙 母：是共享不是搶

小一派位放榜 最後一批雙非童趕搭尾班車 內地家長「屈居」未償所願

【小一派位】雙非父母為兒子鋪路 不怕被批爭學位：邊個叻邊個上

【小一報名】雙非慈母責成政府增北區學位：讓我女兒唸書

-就業

雙非童「第一代」仍住劏房 剖白「香港沒甚資源可搶」
[/quote]

- 社會/福利 方面

(2019)新移民申請公屋攻略內地資產無得查 新移民：香港咁多屋你們都唔識申請？

仲有好多不能盡數
我搵左半個鐘已經咁多

落街行一轉已經感受到
每個角落都有講普通話既人

推

我住屯門唔係市中心嗰邊
夜晚食宵夜會聽到支那話

大埔都周不時聽到

點解香港人仲未識醒
仲未肯接受現實

學定普通話啱㗎啦

你睇連登仲有大把人吹奏大陸幾撚好住，逗住港紙係上面幾撚好玩，大陸妹幾撚好屌，仲話要娶大陸妹落黎溝淡港女，就知香港人冇得救

接受現實啦
新移民係趨勢

我接你老母 負面撚就死開啦
你係咁接受現實而家就返大陸住
反正對你黎講香港大陸冇分別
都唔知你係咪五毛

收皮啦
你問吓你自己
你屌完你聽日係咪正常返工

繼續歧視佢哋

你咪繼續咁做囉
但係人哋咪繼續福利照攞囉

同佢食撚屎啦咩撚叫共享...呢個地方唔屬於你地方

連登都好多啦

搭車班小學生用普通話溝通

你講乜撚嘢呀
回歸咗啦
瞓醒未啊

做過幾間中學補習班老師，全部用純正普通話溝通，明明同我就講到廣東話

回你老母歸咩死五毛

呢啲叫侵略

瞓撚醒未啊
好心你哋接受下現實啦
仲諗住改變社會
出面大把香港人歡迎新移民
寧願唔要你哋班後生仔

屌你老母死五毛